﻿Een gedachtenboom" om "mei 68" te feesten ! La Vénerie heeft gekozen voor een lindeboom, die sinds de Franse Revolutie symbool staat voor Vrijheid. 

De grote lindeboom op het Bisschoffsheim-plein heeft alle bloemenfeesten meegemaakt. Als een dorpsboom is hij bijna 200 jaar betrokken geweest bij het leven van de gemeente en haar inwoners. Geruststellend speelt hij soms de rol van vertrouweling, van bewaker van het geheugen. Sinds eind september 2017 wordt er soms een register aan de voet van deze reus geplaatst: deze verzamelt de gedachten en herinneringen van passanten, groot en klein.
 
Ter gelegenheid van het bloemenfeest 2018, nodigen wij u uit om een paar woordjes neer te schrijven en af te geven aan de Wood Wide Web stand of rechtstreeks neer te schrijven in het register dat zich aan de voet van de boom aan het Bisschoffsheim-plein bevindt. 